期望唔一致

近排聽朋友呻開男同女好多諗法好唔同，搞到同另一伴嘈交
就諗番自己好似都係，之前同男朋友拍拖大半年，第一次慶祝我生日
原本好期待，諗住第一次佢應該會好有準備，好有心機
結果當晚佢只係帶我去一間普通西餐廳食飯
間餐廳其實唔差，但似係平時約朋友食飯嘅餐廳，完全唔係情侶慶祝生日嘅氣氛，每張枱好近，間餐廳又嘈
當晚其實好失望 不過最終都無講出尼
佢都好好有準備生日禮物，雖然我唔鍾意，但最失望係佢無寫生日卡俾我

感情問題一律

明，我又係類似情況，又係第一個生日，女朋友對我準備佢嘅生日有預期落差，佢話唔係你做得唔好，只係有更大期望，不過的確我準備得唔好，雖然我整咁要好靚嘅生日卡比佢，但整體上我的確show 唔到佢預期或者我曾經預期嘅效果。所以我諗你男朋友有努力，但只係唔係你預期所想，的確係會有期待，希望你睇開啲啦，可能佢都有好多原因準備唔切呢

你有整生日卡都好好

好似對佢尼講食餐飯+有吹蠟燭+有準備生日禮物，就已經係好好地慶祝生日

但我真係無諗過一開始已經係咁平淡

你女朋友有無講佢期望d咩？

有，因為嗰日日子有啲尷尬，雖然一齊過，但正日大家都有嘢要做，所以冇準備到蛋糕，而我知佢一直都好想生日有蛋糕。

佢有話，其實你有冇諗過提早慶祝或者準備？加上我除咗生日卡，買唔切禮物，佢覺得我唔夠上心，因為禮物可以一早買，所以佢失望係覺得我唔夠上心

咁生日蛋糕係好重要!
可能我地形式化，但生日食蛋糕/甜品，有吹蠟燭先有慶祝生日嘅感覺

買唔切禮物，要視乎你忙得濟定太遲準備啦

其實我係冇諗到提早慶祝，呢點我太唔醒水
就算事後補返都已經唔係嗰回事

禮物，兩者都關事啦，嗰排真係好忙準備唔切又唔知買咩。佢有講過想要啲乜，但我都冇買，因為我唔想送嗰樣嘢比佢，感覺好行，可能係我自己太過用自己諗法代入，冇理到佢真正需要，所以我好錯其實

咁你而家要諗定下次生日，預早準備
諗少少驚喜
可能你送咗一份正式生日禮物俾佢，到臨走你突然再送多一份小禮物，可能女朋友都會好開心

其實生日禮物我都覺得好難諗，我都未必知自己想收咩禮物
但有無花心思去準備慶祝，先最重點

我事後有補咗一份好貴重，但佢話其實佢唔係最需要呢樣，唔係貴重佢就開心，佢要嘅係心意，而好明顯地我份禮物喺佢眼中係補償，即使開心，但都望已失，而我女朋友都唔敢對我有期望，因為對佢嚟講，冇期望就冇失望
我自己都好後悔，以為將心血同誠意放晒喺張生日卡到就得，但其實自己都忽略咗形式上嘅重要

又唔係完全唔理你appreciate下人地嘅努力囉

以後知貴重嘅禮物真係唔係重點 ，加多d心思就ok
你有整生日卡都好好

要好好消化下
thanks